1902 a. 30 oktobril ilmusid Krootuse wallakohtu ette talupojad Kioma wallast Karl Adami poeg Pintmann ja Moisekatsi wallast Peep Märti p. Saarepuu ja palusid järgmist heaste läbi mõteltud ja kokku kõneltud lepingut kinnitada:
Karl Pintmann wõlgneb Peep Saarepuule 92 rbl 22 kop. ja selle tasumiseks - annab Pintmann Saarepuule tänasest päewast pääle järgmise tema Pintmanni, waranduse igaweseks omanduseks1. 1 sinikas mära hobune wäärt 			35 rbl		2. 1 werrew lehm 9 poja ema  wäärt			10  "		3. 1 sinine lehm 7 poja ema        "			15  "		4. 1 punane õhwakene                "			  6  "		5. 1 raudtelg wankri                      "			10  "		6. weel ühe raudtelg wankri        "			 7  "		7. 1 katte poolega kapp                 "			  5  "		8. 1 walge orik põrsas                    "			  5  "		                                                             Summa			93 rbl		
Selle waranduse lubab Saarepuu Pintmanni omanduseks tagasi kui Pintmann eespool nimetud wõla  ära on tasunud. Lepingu osalised oma allkirjadega tõendawad et leping mitte wälja mõteltud ei ole ja et kõik waidlused tema wastu kõrwale jättawad.
Karli Pintmann [allkiri]
Peep Saarepuu ise ei oska kirjutada tema isikliku palwe peale kirjutas alla T. Kummig [allkiri]
Üks tuhat üheksa sada teisel aastal Oktobri kuu kolmekümnedamal päewal on Krootuse wallakohus Krootuse wallamajas ees seiswat suusõnalist lepingut, mis Kiuma wallast Karl Pintmann ja Moisekatsi wallast Peep Saarepuu oma wahel teinud, kinnitanud, mis juures wallakohus tunnistab, et lepingu osalised Kohtule isiklikult tuttawad, Saarepuu nimelt Kohtuliikme Palosoni läbi, et nendel seaduslik õiguse aktisi teha ja et Karl Pintmann oma käega ja kirja mõistmata Peep Saarepuu asemel tema isikliku palwe peale Teofil Kuusing sellele lepingule allakirjutanud on.
Kohtueesistuja J Kuhi [allkiri]   kirjut KKuddo [allkiri]
1903.a 30. aprillil ärakiri Karli Pintmannile wälja antud ja 15 kop, tempelmaksu sisse nõutud.
Kohtueesistuja as               Kohtukirjutaja  k.kuddo [allkiri]
